有冇INTP撚一齊圍下爐（2）

Intp真係唔講野咩
唔講野又會有2囉

intj * intp 如果中話題 其實好嘈

推爆咗
覆呢個 post 密過覆 wtsapp

一個二個話講野好煩
唔想講
但又係咁打字

痴孖根我連#1都未打過就推爆咗

INTProcrastination

你地又話講嘢煩，又係咁覆

真樓主好似自己執咗上個post嘅#1⋯⋯

搵到自己族群

諗多咗
INTP個P係解拖延
全世界INTP行動力都好低

講就天下無敵

我beat friend 係intj
唔係成日見但一見就full day 傾

愛好簡單啫
一齊做乜都好自然舒服，同時又兩個都不斷進步就可以

你又是孤獨的
我都係

不是孤獨

我覺得app 都ok
超佛系有意先開topic

INTP係MBTI人格分類下面既內向/直覺/理性/理解型人格, aka邏輯學家型。

如果你覺得自己：首要生活模式為內向型，用理性和邏輯的方式來處理事物。你的次級生活模式為外向型，通過你的直覺來接受信息。咁就有機會係INTP啦。

16型test ：

榮格八維：

因為嚴格講16型只係分類，唔係真係好psychology，所以建議睇埋八維睇下自己唔同方面既能力。

INTP其他特徵：自己Google
八維分數點睇：自己Google
想睇下之前INTP圍爐講過咩：

對INTP既建議：

To想approach INTP type既人：
1. 唔好送禮物
2. 建議你考慮少啲講啲冇乜用嘅說話
3. 目的性唔好咁明確
4. 秒回佢同佢傾
5. 如果你好戇鳩既就躝啦

pin pls

app入面好多垃圾

我自己睇完都諗唔明點approach

Cmb 還可以

最開初未熟個陣，真係頭都大埋

app係男多女少嘅世界
見得越多人你反而對個世界越失望
好似好多蠢人咁
唔怕不斷失敗嘅就去試下

佛系，最好好似救世主咁乜都識
咁就可以吸引到INTP

會唔會係因為大家都簡單，所以相處上唔需要搞啲咩大龍鳳，有啲兩個人可以靜靜地一齊做一樣嘢都係相處

但係男人唔係都想照顧對方㗎咩？咩都女仔識哂，咁咪好似冇咁用你地啲意見

你唔好當INTP係人先
首要考慮係學識更多野
佢識晒都唔代表比唔到意見

intp普遍無咩世俗觀
我觀察就係想搵個同自己交流到嘅人多

可以跟到自己思路
你講咩佢都re到你
有來有往
真係好吸引

不過對方同咗個entp一齊

第5點好重要

講真，始終我地係少數
其實總要adapt下人

我當係訓練自己點樣吸引異性嘅 gal game
你引佢又唔一定要同佢拍拖

然後到遇到一個啱嘅時候，唔會On99咁

網上最撚多INTP
望下reddit INTP啲sub係咁多個人格之中最多
現實世界冇人圍到爐就另一回事

越俗既人越無興趣，刺激唔到交流唔到想法

真，其實你肯認真同人傾
elaborate多少少已經好好多
學下分析人地講野同佢點比signal

陪下我 唔好咁on9 其實就得

唔好蠢

同埋都幾易了解到對方唸法 好事來

第五點要打星星 所有野嘅前提來

有d人就將on9當成自己優勢之一
我：

懶得係現實圍爐

同埋佢地普遍冇咩自己唸法
多數係主流價值觀嘅集大成

有才華is a must 好嗎

現實想搵到同類都難
就算遇到都未必會主動識

真係咁是但就好
一齊左就有無限不調和

大家都開曬social mode
邊會冇啦啦除底面具周街講自己係intp

如果係幽默可以，真戇鳩就不了

蠢人fd都唔想做

只要唔係好蠢好on9我都接受到

前提係我真係沉左船

人哋問都唔會講

好多戇鳩當有趣

真係會沉船前唔知咩
接受唔到

出年你就見到佢執好啦

slowly

全同事都覺得我係 E

有時沉好快

咁應該全部都知我i

好多都係做咗咗
幽默感係冇得勉強

木口木面有咩問題
我真係識笑架 但一撚定唔係因為on9笑話

睇地獄 meme 會笑到仆街

咁快開2lm先

INTP 係人類界嘅大器晚成龍
1. 過咗個自卑階段
2. 啲奇怪知識開始多到織成網
3. 脫離咗啲唔啱傾嘅圈子，搵到互相欣賞嘅人
就會好慶幸自己係 INTP

我懶故我在

但係根本搵唔到啱傾嘅人喎身邊個個都柒碌碌

用興趣/知識做出發點去識就會有

透過平時交流根本了解唔到對方係個點嘅人
好多時只係想靜靜地 傾啲有深度少少嘅嘢 傾下道德觀人生觀乜柒都好吖
雖然都無人會搵我

毒l點算

好過啲蠢groupmate唔拖延 做勁耐 都係做垃圾出嚟

deadline fighter世界第一
最慘係情況要差到要出嚟lead人做野
世界末日咁

人地做咪得 關我咩事 點d蠢人做

都唔係，我覺得如果覺得條友係有能力又信得過
可以係佢手底下幫手都得

成日睇唔順眼改埋佢哋啲content 然後又會覺得我專制
咁你係做得差吖嘛懵丙
我唔介意lead人 但唔好質疑我 我知自己係做得啱

Give me a goal
唔好理我點做 總之我會做到

自己做撚晒佢算啦

如果跟到個有才華嘅上司就好

忍唔住痴埋去真係，無限分心

所以好憎做grp project
用自己方法做+做得好俾人讚 爽死

一日就圍爆半個post 咩事

平時冇地方叫春

真係好鍾意打J
琴日追完post上網J左一日INTP
然後就屌自己喺度打乜撚J 做野啦屌

不要再打了.jpg

懶到唔想追po是否正常

現實生活搵唔到其他 INTP

佢問我就覺得佢on9

我身邊d人都係

第三點終極boss

上嚟一齊打丁圍爐

我淨係同最fd個條友傾到 不過我估佢f地 唔啱佢傾就fade out 比曬建議又唔聽 十世之後同返我講「原來你d建議先有用」
同埋佢依家忙 都唔得閒應酬我

d人冇料又做唔到嘢 逼到我呢d懶鬼出山
之後就話我專制同高逗真係屌柒佢都費時 人蠢冇藥醫

其實我講得唔係intp唔想講野
係因為覺得人地理解唔到佢所以講黎都哂氣

依到個個都intp思想接近 慳返唔小功夫

現實生活中 身邊有冇intp係一回事 相唔相認到又係另一回事

cant agree more

就溝我其實唔難—— 愛因斯坦（INTP)

諗起讀u果時做group project要debate
原本係個istj既女仔lead住
最後個晚係到傾應該strengthen邊part
原本個prof consult果時已經講到明話seeing you guys attacking the assumption of the other team would be interesting
佢話要諗定多d counter argument
我話不如諗下點chok散人地個assumption仲好啦 無assumption自動ko
counter argument一百幾十個邊prep到咁多
然後2個互爆左成晚 我d frd係到食花生
最尾唔夠我講嬲豬話聽日你地present哂佢我唔講野啦
咁好啦屌我做埋你果份啦屌

最後A撚埋
sor for 1999

認同

睇完大家講野我又覺得自己幾 INTP
但做test 又INFP T
算唔算一半半
利申 好少做呢啲test

Intp真係好串，成日心入面當人戇鳩

未講野前互相當大家戇鳩
交流之後當大家自閉

你f幾多%

61

唔show出來已經好比面仲想點

有畫面

又唔係既，我又冇諗人戇鳩咁直接
但係個心入面反白眼囉

信就有

公司
隔離 TEAM 有個廢人
乜都唔識 擺款 要面
講又唔聽
又迫你做佢嗰套
依家叫佢 EMAIL 出 order
有鑊篤返俾佢算
好彩唔係直屬上司

然後大家都好多嘢講

INTP點溝女

我鍾意你，你就媾到我

擺喺心入面都串

溝intp絕對唔難 前題係要佢鐘意你
大前題係千奇一定唔可以做on9野

八卦想問大家細個有冇信過星座
如果信過
你係咩座？

認真地聽人講，正正經經唔好亂flirt已經贏一半
靚仔更好

有冇INTP(我)睇唔起d人講嘢會chok聲，擺個款似好叻既所謂leader
我自己私底下少講嘢，但往往係團隊入面係hidden leader

覺得係要拿掐展現自己同扮野之間嘅平衡
同埋唔好係intp 面前扮叻 真叻先好衝出嚟

陰d陰d拋個靚idea出黎sell幾sell
再加少少passive aggressiveness

會
勁憎

然後成條 team 都係向緊自己想嘅方向行

feel到人扮嘢 唔真誠咁覆你 心入面火都黎撚埋

係一個網做係INTP
係另一個網做係INFJ
P同J 冇咩問題 因為都擲晒界
T同F 2個網都係 7/3 分
咩解究呢？

選題問題
遇到呢個情況就唔好理個分
去研究下 T 同 F 係對應緊咩 Function
睇榮格解釋會好啲

打機嘅 INTP 係會打咩機
有冇機會連下機

番呢份工令我可以研究蠢人到底有幾蠢
點樣講蠢人先會明d
蠢人有冇樣睇 tbc

聽落好戇鳩又噁心
hidden leader我估係因為大家都好怕失敗，會盡力避免

隻狼，dark soul, cuphead, bloodborne
無限trial and error既世界

唔衰得係真

一係strategy 一係完全唔洗用腦

其實我覺得短暫既失敗唔太問題
大家最怕係人生都咁失敗，
所以先咁執著係個正確既選擇度

我又唔覺得冇fd
只係好撚懶約人 日日hea搞到私底下冇乜人特別好Close

呢啲會玩到好沮喪
討厭失敗

我鍾意玩 Modded Minecraft
慢慢諗慢慢砌

例如呢

我又覺得唔係
係做衰咗又要翻手做
好麻煩

既然我明知正確答案係咩
點解要睇住條 team 行冤枉路

唔輸得+1 會玩到發脾氣
見到人哋玩得好 自己玩得差 就會唔gur

沉住氣打撚到白金咗
越打越嬲，越嬲越壓住道氣迫自己冷靜
我算係越大壓力就做得越好個類人

冇咩累積嘅 Roguelike 同打極都唔贏嗰啲
同埋細個就少玩啲反應快嘅 GAME
所以比正常人廢

不過近呢幾年都玩多咗 action game
好鍾意玩連機 Game

我係愈平常心做得愈好
愈緊張愈甩漏

又唔會唔 gur
接受咗自己打機唔叻
好似 Hollow Knight 嗰啲
睇人玩算

如果想改，可以試下玩public speaking
完全唔知點解但莫名其妙地有用

邊到有得玩
但其實講嘢唔會緊張

但凡係每樣嘢
被人渲染到好大陣仗唔衰得乜乜
又第一次做
就會緊張
細位就會甩漏

同一件事
好好地同我講
「我覺得你做到」
就輕鬆

成日係街見到d呀嬸玩candy crush
明明行某幾步過到關 走去亂鳩行 覺得佢地好蠢
但之後諗諗下 玩game都係想放鬆姐 咁認真做乜鳩
之後覺得自己好蠢

我覺得睇人打機係幾開心
自己剩係會玩啲rpg RO 夢之歷險嗰啲 組隊打下怪
而家都無人玩online game了

你好得意

細個勁鍾意玩回合制 RPG
一路玩一路吹水
依家冇咁好耐性等回合完

百貨應百客

u同大公司一般有toastmasters
一係就去搵地區既toastmasters
我自己就中學玩咗幾年
可能要keep住上台講野鳩噏就習慣咗
我又唔係想做好，只係想時間快撚d過又唔好太柒
耐咗就習慣咗上台個種壓力
當然唔係自願參加架啦，被迫既

係 實不相瞞我課過金抽玉桂狗同買蘋果 一隻都冇嬲到 一定要三粒星星先收手 而家完全平常心 冇就聽日啦唔係成日過到關的

冇 唔撚信 同個朋友差幾日 佢勁social大把frd

然後用intp精神搵到樣野叫巴納姆效應

音game🤪

我e家都信
研究左好耐
(因為唔似我 所以研究左一排 研究完又覺得似
太陽射手月亮金牛

我懶
唔想理

當你讚我㗎

細個鐘意 e家因為番工冇時間玩mmo玩單機多
近排玩p4g

上台嗰種一早克服咗
但做未做過嘅嘢嗰種
好難克服

細個參加演講比賽係自願
覺得唔駛同人爭嘢講幾好

YES
所以信嘅先有影響
想統計下過去嘅信會唔會影響你咩性格

好撚鐘意玩deemo

隔住個 MON 都 FEEL 你周身唔聚財

Sdorica 呢

我大概係：
唉，濕撚曬唔使驚

其實又唔係話好驚
因為驚嚟都冇 L 用
但會漏嘢
漏筆漏遮乜都漏

毒撚lm

做完個test發現自己變咗INTJ

+1 唔玩呢d

有機的 我都是一時p一時j

INFP都係

上升月亮金牛

同埋我老母講ok?

研究下兩者分別係咩先

我都想同兩老咁講

啱啱先嚟料, 問我可唔可以用回水1皮請食飯 (利申失緊業)
明知自己冇收入就開呢D 空頭支票就on9 嘅, 咁正常人一定say no 啦
跟住又話我堀, 又話「你估問你, 就真係要你請咩」「孤寒」「我又冇話要用晒果一萬蚊」「我都可以用果一萬蚊請返你」乞衣咁完全係on9

金牛似我地wo

唔講野係屋企摺

唔係山羊先係咩
利申 山羊

冇研究過佢

懶

請解釋星座背後嘅原理合乎邏輯唔該

希望你喺反星座撚嘅連登入面嘅邏輯撚intp post講呢啲係有根據

岩岩search完都係咁鳩 完全無視nature and nurture. DNA and Environmental factors. 靠出生時間去劃分
十二個星座有3個trait似我 12個都部分正確同舊式詐騙一樣 send email話邊隻股升 一半人收跌 唔中嘅人當佢冇到 中嘅當神咁拜
點解玩完mbti 問完你一大堆關於人格嘅問題先出到性格特質 都覺得信呢啲好過
非洲窮撚同美國離地有錢佬岩岩好一齊出世就係同一個個性

我敢講呢度大把人唔同星座
好耐冇做鍵騎

屌 打完篇野 上面就出哂例子

發展下你哋嘅T啦

當故事睇下姐(我) 唔洗咁激動既

巴打說出我心聲
其實呢啲嘢睇過就算
準繩度真心唔高

當然我意思唔係話MBTI 大家就可以信到十足
事實上 MBTI都唔可以完整準確地概括你的性格
因為人生際遇 智力 等因素都對人格的形成有影響
你嘅待人接物都一定有所不同
MBTI都係得個大概only

大家可以用MBTI 星座as a tool去更了解自己
但唔好將啲框框夾硬套落自己身上
test完覺得自己係xx 所以性格係xxyy
呢個係一個倒果為因嘅行為

sor 我都認真左

test 入面嘅係理想中嘅自己
僅係有T啦
現實之中
呢啲所謂有T嘅人
係咪真係會behave like T？

我只可以話
They imagine themselves to be as T.
It’s a whole different story from being as a T.

我熟書
天蠍有n個ex係雙魚

結論係唔準😂

#Intp/intj
媽啊好撚多字
你地傾得咁激動點追post.

我自己就覺得唔信既

以前我f無咁重果時都係會咁屌柒人
依家做左半個f撚就覺得 又唔洗全盤否定完全抗拒既

人就係咁on9 係要搵d野信下寄托下
星座如是 耶/佛都如是

我都幾鐘意希臘神話
但我唔會游水求Poseidon保護 就以為一定無事筋都唔拉游出海咁咪得

真心一問 上到台頭腦一片空白 可以點解決
plus 其實我內心唔怕 但係個身體好怕
呢個情況大家有無遇過？

所以唔追 懶
有緣咪傾

但星座同人類圖一樣
拎黎同INFJ吹水就好

練習
事前練
儲稿

佛我覺得ok
Main concept = 冇開始便冇終結

INTP 絲留名

有試過
起碼試過10次
但感覺用途不大
因為最後會變咗做背稿

上台後大腦一片空白
就更難聯想同connect唔到下文
更加慌

利申：校內經常做MC同public speaking

係 無錯
可以研究下星座特質咁
其實都有趣

同為INTP 圍爐取暖

INTP + 山羊
性格係咪會加倍垃圾

我都發展左 你講嘅個套寄托我都get 所以先話好耐冇做鍵騎
正常生活有人講星座 wfc 當係social 內心再扣你分 再諗下點樣用星座語言藝術利用你 雖然我唯一一個frd係星座撚

正常連登post我都係懶理 雖然見到學術台被神秘撚佔領好煩
但喺INTP post講星座唔講邏輯想點 話明忍唔到蠢人 網上屌人又唔駛留情 想點樣圍爐

我信佛同耶教嘅哲學 佢背後代表嘅思想好玩
宗教行為就不了

我重來都唔用稿
只會記幾樣野:
1) 我係呢個topic 要present 既stand
2) 有邊幾個evidence 可以support 到個stand
3) 點解你要曬咁多口水講一炸廢話(埋尾)
中間細節你係個真INTP既話 logical structure 既思維方式會幫到你

(不過可能依個咁懶既方法唔係個個apply到)

利申: 未衰過任何public speaking

Elaborate

我試過
然後比d所謂嘅leader攞左功勞仲要串返我
之後我就唔再出聲

會係心入面燒死佢地

sims 4
但係我嫌佢唔夠逼真

感謝ching 指教
9月開波我會試下你呢個方法
雖然可能係全校面前7

會唔會有多啲心得 advise咁？

問題係你點到出來佢地係都唔行
就算最後暗lead到成功班撚樣都係覺得自己功勞大好多 我得個講字

真

intern日日都係咁
煩l到
大家有無咩方法解決呢個問題

見到真係忍唔住加把口
耶/佛背後有佢一套既宗教哲學
Buy 唔buy 係一件事，係埋有個自㘣崟其說既理論
但你星座係完全冇哲學概念係後面
INTP人用概念去理解世界
星座有咩概念係經得起批判

頂我唸過同你一模一樣嘅嘢

星座真心唔算最on9
塔羅先係
probability野

但我去日本又好鐘意拜神求籤 覺得ok準
試過有年求完籤90%準

可能真係有神存在掛
但塔羅係一條凡人鳩洗比你鳩抽only

我呢排研究緊奇門遁甲有趣過星座wor

你好想係呢間公司做full time咩
屌你intern就緊係有嘢學就學，無就柄埋一二邊睇人柒啦

當你唔知係睇自己係乜座 仲會睇埋星盤個d 就會發覺流傳左幾千年嘅「迷信」hidden嘅logic更有吸引力

fk我老母講嘢嘅logic都係咁
同佢溝通真係好難頂

咪係
intern係睇戲嘅最好身份來

呢條粉皮係另一個intern
成日攞我credit
就算唔理佢
可能之後畢業都會遇到差唔多嘅同事
真心求問解法

*止

不過好壟斷咁周街講咩座=咩人又係on9嘅

利申 尊重 有少少興趣 但係呢個坑入面d專業知識太少 市面垃圾太多所以冇點研究到

冇乜因為都唔知你要做咩type嘅present／public speaking
既然你仲讀緊書
咪試下7囉
7一次學到好多嘢

FYI, 抱住"我係上嚟7嘅"心態會係最無敵嘅狀態上場

入門：三大罪貪嗔痴
因為種因得果
咁種惡因有惡果

高級：善因都會產生罪，所以其實做乜春都可能帶黎果

不如乜柒都咪做冇「因」，就終結「果」
心如止水
本來無一物

佛=止的狀態

大家探討下
我個人覺得星座嘅概念係包裝
個個都知所謂星座特質係大包圍
重點黎啦
好多人細個已經接觸到星座呢一樣野
而星座最為人了解嘅係對某啲性格嘅誇飾
例如
處女腌尖又潔癖
獅子有王者氣質
心理學上有個term叫Self-fulfilling prophecy
群體效應下 人自細接觸星座 有更高嘅相信星座
自己對相對應的星座特質信到十足
under self-fulfilling prophecy
確實有很大可能某一星座 擁有共同的特性

Source：
Self-fulfilling prophecy, process through which an originally false expectation leads to its own confirmation. In a self-fulfilling prophecy an individual's expectations about another person or entity eventually result in the other person or entity acting in ways that confirm the expectations.

marked 得閒研究hidden logic
ching 可以分享下嗎
好得意咁

啱
然後覺得自己係咁，所以加強呢方面的特質

如同細個俾人話冇數學天份就放棄一樣

1）由佢攞 如果你supervisor 睇唔出邊個係有腦嘅咁佢個腦都好有限，唔撚洗晒時間比啲咸家產
2）用好天真求學嘅方法係佢嘗試做英雄嘅時侯不停質問佢propose 嘅plan中嘅漏洞 (NT group 嘅拿手嘢），問到佢口啞啞／自己contradict自己，先再好謙虛咁講自己個idea

emmmm
Toastmasters個啲
各種頒獎禮個啲
我心急嘅point係
我stuck係呢個狀態已經2年
我搵唔到突破方法
已經開始怕public speaking

1）的approach 唔係咁好
因為人真人咁on9
要做到on9都識貨先係intp 生存之道

2）會俾人覺得你找喳

我會做得好過人十倍，唔需要講野

supervisor完全唔覺問題
成日讚佢
我道氣谷住谷住
好鬼辛苦
anyway 明白啦
聽日就試吓
多謝ching嘅建議

我以前都係咁, 自從幾次畀人讚把聲好聽之後講嘢自信咗

ching你嘅suggestion就現實啲
我會好好思考下
應該點樣形容你嘅建議
搵返個balance point去應對
感謝ching賜教

我細個都以為係hidden logic

但其實係portability 黎

完全認同
睇報紙星座運情相撚到十足十果d故之然on9
但其實計埋命盤果堆野每個人得出黎個結果都會unique好多
唔敢講話100%準 但我覺得有相對既參考價值既

退一萬步黎講 16型人格每個人格裏面都有好多唔同人
依個post入面都有外向d既/同理心 feelings重d既
唔通我又話佢大包圍咩

利申 唔否認16型人格有更嚴格既科學論證
開始自己跳脫到連自己想講乜都唔知

唔知點解對我無用
被稱讚肯定對我嘅影響極微
因為我過唔到自己個關
自己無辦法approve自己
更無自信 下次又係差唔多咁
慢慢慢慢反而開始怯場
點算

「唔怪得你冇朋友啦」好多嘢想駁, 但呢句嘢邏輯混亂到唔知點駁
「連對屋企人都咁, 出到去做野搵鬼請?」我未遇過咁ON9嘅同事sor
真係好想叫佢哋用下腦, 唔好坐住佢
我對住陌生人同朋友可以好talkative, 但對住佢地可以一個月唔講嘢, 跟住佢哋就覺得我出面係咁, 完全唔識反省

天蠍

1）重點佢係intern , 人真係on9, 不過可以有返少少自尊唔好比個比自己更on9嘅人做head, NT group 有個on9做head會好辛苦
2）問嘅語氣and平時同人相處嘅態度係關鍵

做得好過人十倍，唔需要講野 －個人認為唔係唔得，不過哂時間同精力，巴打睇嚟你唔係NT Group 尤其是 INTP,懶到出汁

加油祝你好運

要威可以去到好盡

真 但絕大部份時間都唔會去到咁盡
尤其是係煙腸捱完就算(想ft另計)

都唔係
我好多friend俾intern 表現好內定再返去就請

ching有興趣可以自己研究等你分享

其實都可以咁樣解釋

聽落你似70%> introvert 咁
純覺得可以搵個同輩而你又覺得佢好okay嘅人問下意見，學術交流。
你個situation 未必係technique 問題，係confidence 問題
想要次次都信心爆棚咁上台？可以選擇投過胎
INTP/INTJ 係屬於無論如何增值自己都唔會滿足到自己個預期嘅人，你要克服嘅係如何以平常心面對自己信心不足嘅一面

你係唔係同我share同一個老母佢嘅日常台詞來

寫咁大段野 其實都係一個字
sor忍唔住想講

一言中的
我都feel到問題係自信心呢到
但confidence呢啲虛浮嘢
可能出10成力都build唔到1成回報
ching 會唔會曾經有咁嘅問題？
如果有 你點樣解決？
大佬求賜教

Hello

要平衡返收入同回報

我都想有個理解我嘅sibling

唔會唔驚
一定驚

但有刻意練習，講順左就入心流

因為我真係冇認真研究過

我都想

點解對神秘野有興趣唔配做intp

INTJ

曾經有一個lecturer教過我
稿係要背 但唔係逐粒逐粒字背
你記熟份稿既points先 highlight左佢
之後用你個腦即場connect返哂佢地
咁就會無左逐隻逐隻字背果種突兀感覺

呢個係所以test入面都有既一個問題
你都冇咩辦法去避免
唯有直覺第一個答案

習慣下，大量練習
有個種上台同佢死過既感覺
先係細meeting入手，冇咁多人
再大stage

簡單諗神秘學係咪啱：
符合統計學原則？
如果佢講嘅野係啱，應該合統計學的原則

從手法諗：
其實你randomise 星座/任何卜卦 的名字再睇返佢形容嘅野，隨便抽一個形容方式你都會有超過50%覺得係形容緊你，因為你內向得黎都會出街，冇溝通得黎都會有friend。理智得黎都識喊。

懶d 唔理佢

INTP都有法西斯

你只係冇自信

我家姐同我老母性格同思維模式幾乎一樣

用身體的做法
身體最誠實

再測多次依然係INTJ

我會利用ppt (如果可以）
做ppt 時以一至兩句為一張slide

然後唔落稿，開timer 自己喺電腦practice想講乜就乜。有時講啲靚gag就抄低，冇就繼續。超時就講短啲由頭黎過。

講講下就喺個腦度。

如果只係懶同會遲到又算唔算P

只係懶，懶一個字可以好恐怖架喎

唔係冇自信，係自卑呀

Infj

我會講「乖，你唔會明」再問就專有名詞放題

其實INFJ有另一個爐

我答都廢事直頭摺埋繼續打機

覺得只係話題之一
唔會嬲
最多唔 join

頂去到邊我都係少數群體

終於有人講呢個
我個概念同你好似
但就唔係研究宗教
本身中學讀中史
因為一件歷史事件嘅發生係因為遠因同近因得出嚟嘅結果
所以我會覺得「結果」=「下一個原因」
即係其實係無限loop

睇咗 SIMS 5 條片未
真到

結果=下一個原因最明顯既例子應該係一戰完hitler上位再二戰

是但啦
intern 又冇得升職
又冇得加人工
做夠幾個偷到師就完啦

就算最後暗lead到成班撚樣都係覺得自己功勞大好多
如果我上司唔識欣賞我就會搵定下一份工
其他人 feel 唔到冇所謂

耶教 自圓其說？
不了

細個信咗陣星座
覺得如果冇信過
今日應該唔會係 INTP

我會喺自動 mute 咗唔想聽嘅嘢
然後唔覆呢個話題

覺得人始終係 learning animal
你唔想嗰個人再做呢樣嘢
你就唔俾 reward 佢 / punish 佢
久而久之佢就會慢慢做少啲

個行為同個結果要掛勾
效果最好即時發生

牙辣早

所以嗰陣信咗天蠍座係乜柒孤獨啊 自傲啊
就練成咗今日嘅 INTP
雖然而家唔信
但當時嘅迷信真係決定咗我日後嘅性格

睇左
希望佢比到個豐富d嘅世界 之前個d好單薄

間公司咁多廢人
仲想 FT 係咪傻

你都係天蠍

hi 煩惱緊手機 師兄有冇認識

點解會咁

買iphone 啦

面相同風水又點睇？
我覺得係古代人嘅 probi 歸納法
就好似現代人覺得叫啊 Tom 就戇戇直直
叫 Jacqueline 就係麻煩港女咁

因為冇 consistent 嘅讚？

android? pixel算啦

完全一樣
我老母用咗同一部機3年以上
唔識down apps
唔識del apps
唔識 google
唔識 開ac
唔識 login
唔識打字
連喺佢面前long press move apps 咁簡單都學唔識, 話唔得唔得, 仆你個街點解個個得都係你唔得? 長撳咋喎.....
乜鳩都話唔識唔識, 仆你個街大大隻字寫住啲instructions 講有咩error, 睇都睇就調埋嚟話唔識搞, 明明撳個確定就係
仲話我小小嘢都炆, 唔識咪要我教
仆你個街部機用咗3年連啲基本functions 同problem solving skills 都唔識, 好唔好意思大聲話返人轉頭呀?

confidence 呢家嘢
只要係瘋狂喺人地面前
做啲你好有把握嘅嘢
就會慢慢令你成個人都 confident

獨子

唔好答
用沉默應對所有唔想理嘅問題

考慮緊 未用過 不是特別中意挨瘋

佢地會好理所當然咁話唔係佢地個年代嘅產物 唔識好正常 又話自己年紀大學嘢慢 話我叉燒唔肯教 之後就會扯到養大我好辛苦 blablablabla

講真如果佢係生我之前問我嘅話 我一定say no

幾中意sony 但佢啲新機。。。

我已經喺屋企少出聲
佢哋都學唔精
我有乜計?

仆你個街有D 話題我分明唔想答, 同事朋友個個都識做
係佢哋步步進逼, 我講真話又唔啱聽, 講假話又話我開空頭支票

同啲親戚食飯又係, 佢哋傾得好地地, 講到冇嘢好講就爆我D 嘢出嚟, 人地明明冇問, 係都要拉我落水

結果 = 好多件後續嘅原因
然後就諗到去 chaos theory
因為一個果可以係好多因
唔同因嘅又再造成唔同嘅果
各自會發展成唔同嘅趨勢
然後唔同趨勢又會互相抵消

所以船到橋頭自然直
咩都唔駛做

android 由3 到上年
轉iphone 有少少痛苦
然後就覺得好多野都好配合

所以我懷疑好多人都係
1) 天蠍座月份出世
2) 信過星座
3) 變咗做 INTP

好想知唔多人係咁

個moon世界級
但好似冇一部係好令人滿意

依家仲會唔會
如果經常發生
建議都係搵下心理輔導

以為自己拎錯左遙控出街

我唔係天蠍

唉Android真係冇一部睇岩

唔啱嘴形
通常兩個情況
1) 唔小心講得 "太深"，冇人想接
2) 啲價值觀太 "扭曲"

人夾人啫
冇話邊個唔啱

但係傾得太淺我會覺得自己浪費緊生命
價值觀呢家嘢⋯⋯只能話intp對好多嘢包容度都好高

個比例真係好長
長到唔知有咩用

報工聯會電腦班啦
識多幾個師奶就會互相問下

最新嗰部好似唔錯

所以係對象問題
唔係你問題

解決方法︰搵啲啱傾嘅

個設計好乸戇鳩 又柒
想大芒買平板咪得

首先fact 啱唔代表收人皮就係啱
如果你用fact黎秤的確啱
但更多係用"關係"的好壞黎秤

身為一個INTP邊個唔識用fact 撻人?
但呢個代表你停留左喺未成長嘅"INTP"就由佢啦

我地始終係少數， 要學會用人地嘅秤去秤下自己講得好唔好
收人皮真係你想要嘅結局?

想有講有笑，咁講笑應該點講架呢?

我覺得天蠍似INTJ多啲

我嘅解決動力後憤怒
因為望住嗰啲無腦嘅柒頭都做到，自尊心唔俾自己比柒頭皮差
唔係話次次都變到好有自信
事實亦都反映我眼中嘅無腦柒頭有時perform得比自己好
但係會慢慢變到唔會咁無自信，至少外表係有自信
INTP 嘅最大優點都係自己最大嘅缺點，思維方式嘅極度logical可以洞悉複雜同隱藏嘅問題，但同時會不停打擊自己理性嘅一part
人始終係人，係有理性同感性一面
要唔比自己理性嘅一面打敗感性嘅一面，就要學得用唔同嘅感性技能（eg 憤怒／對成功嘅慾望／好勝心）去刺激自己。
要搵呢個技能係咩就要靠你喇

莫講話呢D 嘢勁簡單,
根本有D 嘢係要佢自己先解決到
好似之前咁, 佢有隻app 唔知點解del 咗() 想down 返, 一search 出咗一刺, 我點知邊個先係, 左問右問, 呢個又唔係果個又唔係, 最後咪又係要佢自己先知自己要乜
仲試過有朝拍醒我, 佢唔知點樣del 咗we7, 要我幫佢down 返, 然後佢又唔識login, 佢D 二姑六婆frd ON99 教佢叫我幫佢開新ac 我心諗大大隻字寫住登入, 然後入你電話啫
跟住我幫佢login, 佢見到D record 喺返度覺得好正常 心諗如果我真係幫佢開新ac, 見到啲record 冇晒又嘈架喇

好難㗎
如果見啲人地啲邏輯一舊舊
好難相處

返工有錢仲可以忍下
放工真係一句都嫌多

4k hdr既遙控
但係個比例唔啱睇片

因為天蠍理論上會報仇
但 INTP 太懶

佢有心學一早學識左啦
唔好話學識
佢呢D 貪小便宜, 有心報一早報咗啦
根本就腦閉塞唔想學新嘢

早日搬出去保家宅平安

從來改變都係黎自自己

好似有人覺得INTP 係懶，唔係懶嘅直頭唔係INTP
有人覺得信秘密學就唔係INTP
INTP應該點點點

自己接收自己係咁，都唔係唔得
但自己底裡都唔係想咁的話，只有自己可以改變自己

自己接受自己係咁，都唔係唔得
但自己底裡都唔係想咁的話，只有自己可以改變自己

想搬好耐
依家直情想借d意著草

i know that feel, 愈大愈唔中意屋企

電腦果樣根本係藉口, 講到我哋含住部腦出世咁, 我哋咪又係咁學
咩叫呢個時代果個時代? 我當年買到第一部電話都係自己摸索自己google 咋嘛

同意
性格可以改 (睇下班傳銷佬就知)
我都 adopt 咗唔少 J 同 E 嘅東西
但最喜歡都係做 INTP 嘅 moment

懶惰成就人生
人愈大愈鍾意「懶惰」呢個特質

都冇話唔得
唔死得人

true 慶幸搵到現階段志同道合既人得閒傾下計

係
r/INTP 係 MBTI 入最大嘅 subreddit

我之前有排去咗外國住一段時間
佢話我完全唔WTS 佢唔同佢傾計
我心諗平時見面都冇嘢好傾啦, 點會去到外國反而有偈傾?
我又唔可以好老實咁講其實冇咗你哋我開心好多

就係咁 無謂解釋了都講唔聽嘅 未開總制開風扇問我點解冇風 講咗十九幾次

咁誇張咩
智障不如睇睇精神科先

正常人類係應該要識得開風扇

老實啲啦做人

開風扇呢個又過分左
呢d基本電器真係超級無敵常識嘢來

佢覺得屋企總制冇人會熄 屋企冇人咪熄返嚟先開返

有無人都係ENFP-A?

其實 E 仔有冇 T？
EXXX - T
好似好少見咁

會調返轉話你冇禮貌

由佢話
等佢變返正常先應機

戴耳機做自己嘢

一手扯爛你耳機逼你答

咁唔戴耳機照無視佢
不過比著我
扯爛咗耳機我會叫佢賠
扣家用/拎佢物品抵押
整爛我啲嘢真係唔知掟

不過你幾大先
出嚟做嘢未

對上一次佢做呢樣嘢我係冇收入
不過呢家我唔驚佢

留個名先
好想識個幽默感好夾嘅extrovert

我天蠍但唔覺得係咁

內向都可以好相處架！我自問真係好相處

最多心入面話on9

親戚飯經唔會點去
人生苦短
冇時間見啲唔想見嘅人

扮忙咪算
不過我去親都叫人
少好多煩惱

唔識點解要叫
話我唔識做都你咁話

得閒帶出黎見下世叔伯嗎

求其嗌下 叔叔 點個頭 就算啦
做少少嘢有個好印象
算值

唔識點解要叫

咁你可以唔去

我講左唔去 講一大論話自已睇唔到帶我去既廢話

咁咪唔去，我細佬真係唔會去，無人吹得脹佢

我試過1 2次完全唔出聲好似啞左就冇帶我去la
出醜wo

廢事同啲廢老嘈

我依家都唔去
新年都唔去

廿蚊封利是要我頻頻撲撲
兩三日加埋先幾舊水
通 K 都唱唔到兩晚

又窮又藍又廢

我都唔去 個20要我出街 我摺好過
扣番車費可能蝕

我而家無親戚 我贏

重點係浪費2 3個鐘起跳既時間
我拎依三個鐘炒散都起碼150啦 20

首先你真係去炒散

我會選擇返自己公司開ot 有補水

車費1個人都10蚊 一去起碼3個人去 未計時間成本蝕到pk

以前細個無乜賺錢途徑咪覺得多囉
依家當比面派對姐 連我老豆都開始懶得約(佢果邊d親戚好難約 一時話返工一時又唔係hk 總之就麻撚煩)

車錢呢啲濕碎
浪費我個大假先係重點

返工咁辛苦終於放個連假
拎去見親戚 = 冇抖過

可以先了解左一個fact 先：
我地心中把尺同人地心中把尺係唔一樣

正如點解咁多INTP聽到人地講野有唔耐煩的感覺
因為心中把尺同人地唔同

而要做嘅野就係搵到佢把尺套返去佢身上。繼而引佢講佢嘅野

用錯嘅尺黎度人會落錯判斷。

首先知道自己把尺先，INTP 把尺係「正確」。
所以點解常有「講野串親人」係因為講左啲「啱」嘅野。而「啱」嘅野通常係指正別人的謬誤。指出你是錯的，因為xx theory yy concept zz data

以最多人口嘅ESTJ 同ESFJ 黎講，係有可見的progress (可以係唔正確的progress)

Progress 可以諗成係有冇add value 落某件事度

ESTJ會講：「搵工未呀」「做成點呀」loop n次 背後係confirm progress

ESFJ 會講：「你屋企都咁懶，出到去點搵工呀」

所以廢老點解可以講野咁廢，三姑個女上大學都關佢事因為見到人地有progress

咁可以講啲乜呢？就係逆向check progress
對esfj可以問返佢呢排點呀，隻狗乖唔乖呀
對estj可以問佢工作點呀，個新project 順利ma

然後佢就會講一堆唔關你事嘅野
你繼續問，得閒俾一兩句意見，再問

佢會覺得你好好傾🤪

對NF就講感情野，你同你條仔點呀，溝到仔未呀
對ST就講工作，跟緊咩project呀
對SF講野食，三姑最近好唔好，你呢排ok嘛見你ig 好忙喎
NT, 做自己都可以，不過以引人講為主比較好

所有都係引人講就好

最後有一招就算咩人格都好好使：
用你自己方式重複佢講左啲乜+一句comment+後續

「今日有個西客鬧我呀⋯⋯」「哇個客罵到你咁呀，俾我我都灰左，跟住點呀」

主要係燥底 同一樣野講第3次已經火都黎

咁佢fulfill唔到個progress ma
你咪試下俾啲progress 佢睇下囉

不過首先係，絲打你要冷靜啲

我最近會喺家人面前研究，睇tutorial 同睇書
佢一問就專有名詞放題

佢唔明就叫佢一齊睇tutorial

真，好暴躁咁

冇錯，為左懶才是最大的動力

仲咁好火應該係好事

用你自己方式重複佢講左啲乜+一句comment+後續

呢個方法對 INTP 嚟講係 hea 覆
但我發覺次次用呢招
講嗰條友就好似搵到樹窿咁無限講落去

常見句式︰
係咩？咁你跟住點啊？
嘩，咁你咪好唔開心？
邊有人咁講嘢㗎？

次次 hea 覆對面都好開心

你引佢講，對方覺得自己有value被尊重，自尊心因為你而上升

佢講唔停，又係浪費緊你時間

你指正佢，對方自尊覺得被挑戰，築起反抗心態，怒火因你而上升

同同你嘈，又係浪費緊你時間

反正時間都冇喇不如玩弄下佢反應，都叫過下日神得黎又討人喜

其實依個係心理學既一種
有feedback令到佢覺得你係有留心聆聽佢講野

對於我地黎講係hea覆係因為intp比較少著重情感姐 其實大部份人都係做緊情感宣泄 想人認同佢
有時見人心情低落陪佢鳩鬧鳩屌就夠 唔洗分析比佢聽

利申 我係對熟人/屋企人先燥
對外人好正常

我都是 越熟越容易燥

我個結論係
覆返
哦 係喎 知道
問號都唔俾佢

係
大部份人遇到問題只係想呻下
唔想解決

世界上既科技好多都係因為懶惰，因為INTP 對懶惰既執著而生

INTP: 首先點解要媾女?媾邊個?係咪求其一個都得?媾黎為交配定有個傾訴對像?......都係唔媾啦，好煩

想溝自己

建議你搵棵樹拍拖

我都係 明明應該要係相反先啱 成日係身邊人面前表現得好唔耐煩
但外人就表現得好好

我係ISTJ但好多嘢都中

但好多文話intp 配intp 會唔last得耐

外人最多咪煩一次半次，可以比D耐性，最多以後唔見
身邊人係會有持續既影響

太靜感覺
至少我鐘意既係energetic少少既

可行嘅我都想屌復制嘅自己

想搵一個了解我諗咩既人溝我
最好唔洗講野都知

same 可能太有自信 但我真心覺得自己好正

睇依個po就可以發現intp有2大類

一類係自戀毒撚 中二病以為自己係神(intp-a)
一類係厭世毒撚 覺得個世界好撚煩(intp-t)

都幾撚極端下

所以無乜意欲拍拖，
唔明點解啲人咁想搵男女朋友

兩樣都覺

唔覺自己係神，
但覺得自己以後可以接近到

可能我t 想拍 但想搵個唔on9既人

same
on9都唔緊要 知自己on9唔扮醒就已經夠了

神不全在 唔會覺得自己係神
人類仲係好撚廢 不過個世界唔煩
係你地煩

中文版INTP-A - 74%
英文版INTP-T - 58%
INTP都幾穩定，但最後A定T就中英版唔同
覺得自己厭世>自戀

一路都覺得搵個可以舒服溝通既人已經好難

係 好似我係異類咁

雖然真係

就算intp都有戇鳩既時候

我拍左會好on9

我嘅表現太過穩定
除左第一次有鼓勵外
之後已經無人理

未試過被consisting地讚
所以自己都唔知道答案
不過我都會沿住呢個方向test下呢個方法work唔work
感謝ching提供意見

完全明白
其實我同你差唔多
但係自己格硬壓住呢啲反應
唔比佢show出黎

但問題係我心入面其實覺得都handle到
唔知點解我個腦就覺得handle唔到
覺得自己狀態係好冷靜咁腳震

其實會唔會係我自己諗得太多
唔應該set咁高要求比自己

如果我可以催眠自己 說服自己did a nice job
就慢慢可以做到一個正面循環
慢慢build confidence

但講真 每次我連recording都唔敢replay
一路都逃避緊 但係都呃唔到自己
唔可以令到自己覺得真係nail左件事

感謝巴打嘅建議
點明左新嘅方向
可唔可以請教下巴打
你平時點樣控制呢啲相對而言負面嘅想法
定抑或你係完全唔控制
用呢啲情緒做tools激勵自己？

中學個時其實都有sense都呢樣嘢
但中學階段過得好唔開心
就算有呢種想法
都會夾硬迫自己放低

到而家呢個階段發現
當初中學嘅做法好似有錯
應該有更加好嘅處理方法

update： 原來上司都係咁諗 已經開始搵其他工 打定主意quit

我最好最放鬆淨係可以做到咁
背稿講野聲音正常
但面紅手震呢啲身體反應完全阻止唔到

題外話，永遠都比人話唔夠大聲，即刻已經提高左聲量

我唸法同你有d唔同
個人認為 呢d負面想法存在即合理 唔需要過分控制佢地
我自己知道佢嘅存在之後 就冇啦 觀察佢但唔比反應佢
其實只要唔好比佢滋長 進而影響到你其他方面已經贏左一半

而家好左好多啦

早走早享受

笑左

唔知點解啲人覺得嚟得遠左
就會homesick
跟住appreciate屋企人

我心諗 你都cls
我外面住得不知幾開心
唔使受你氣
飯都食多兩碗

Introvert waiting to be adopted by extrovert?

E家叫做識睇微頭眼額

但問題係
呢啲負面情緒就係會好易蔓延
舉個例子
可能我今日討厭我個同學
聽日我會喺心入面抹黑佢
後日我會打沉自己 覺得自己成個bitch咁
大後日我更討厭自己 甚至想傷害自己

ching你會唔會去到呢個位
定係我太過極端？

明啊
佢出咗pool啦
我未出
佢分手啦
我未出 順便安慰佢
佢之後又出pool啦
我依然a0

唔叻依方面 所以約親人都係一個起3個止

我講嘅就係唔好比佢蔓延
你過分關注佢佢先會好似蔓藤咁係心入面滋長
跟返你個例子 我自己通常會係「聽日」呢到就stop左
如果個同學本身係衰嘅 我就覺得世界上咁多bitch 唔值得我個個關注咁浪費時間生命
如果個同學本身係好嘅 我就應該停止抹黑佢而唔會進入blame自己呢個階段
ching可以試下放空自己思緒 都幾有用

我都係T 我會諗點解我咁正都無人cow

頂 真係好中雖然都無人溝
不過我覺得自己性格都幾強勢（有主見？？）可能其他人覺得我好惡頂

對我重要嘅嘢我好有主見，但唔關我事/雞毛蒜皮嘅嘢就是但
最撚憎infp少少事都勁著緊，想一巴車埋去

施主 克制

不了 本身已經好驚d負能量爆棚嘅人

INFJ留名 有個INFP好朋友想了解多啲
同INFP真係好好傾
好爽又冇壓力 同P相處都覺得自在

hidden leader係因為只要唔係太19我都懶得企出黎
但又真係廢到無倫先企出黎指點下你

講起來我初戀都係24歲

係覺得自己能力應付到
香港男仔好多都唔識打扮，著衫求求其其
對方識打扮你拍埋去都會覺得唔自在，有距離感

又同埋，個人觀察，樣ok又唔打扮／化開淡妝嘅
好多都係極內向，唔係個個應付到
但呢類人好少
好多研究話生得靚嘅人，成長期間會得到多啲人照顧
個人都會有自信啲，社交技能都高個平凡樣嘅人

比我就會揀有打扮嘅
咩style都ok，襯佢就得
所謂睇落有氣質，就係揀中啱自己性格嘅外表
唔同氣質都有唔同嘅靚

仲有我
會羨慕entp同intj

會
好鍾意睇人類行為分析，同埋心理學

本人意見不代表所有男士立場
個人認為，你對外在嘅重視反映緊你對「美」嘅追求
都可以歸類為內涵嘅一種
不論係對自己定對伴侶嘅要求

好多男一齊咗就會要求女嘅唔好扮咁靚，唔比着低胸短裙
怕其他人撬走完全係無自信嘅表現

其實佢地會明文要求定係暗示㗎？

我聽返來就係直接講

扮靚無所謂 低胸就真係不了
香港地真係好多鹹濕呀伯
d南亞仔(no offence but u know)又唔係人咁品

羨慕就唔會既 係覺得自己廢姐
君不見依個post都好多自信型intp溝通無難道
我就連打字reply都要諗下句子通唔通順

未聽過未遇過

香港好撚多變態佬，屌佢哋老母死全家

我係男人都會望
但唔撚係成程車啤撚實掛

每個人都唔一樣，廢唔廢係你諗出嚟

冇著過低胸

以我所知嘅係條女自動波唔扮靚
一來係覺得條仔唔鍾意
二來係覺得自己有人要唔洗搞咁多

所謂嘅負面情緒畀社會邪惡化得太誇張
同時就將所謂嘅開心/正能量捧上天
令到現代人成日形住自己有啲比較'negative'嘅思想係一件差事
比較'negative'嘅思想 eg：
1. 得不到心目中要求嘅不滿 － 對自己／別人／個別事情
2. 各種缺乏嘅感覺 －物質(錢 d friend)／非物質(confidence, love d friend),
之類嗰啲野啦
人，始終都係人，係咁嘅社會氣氛薰陶下我哋都會好容易接受咗人哋個種價值觀 － 有負面情緒係唔好(所以先咁多19 disorder,又可以整一大炸好好賺嘅藥比人)／做人本應係開心，你唔開心你有問題 etc
咁究竟有咩問題呢
返返去我哋NT group, 最容易令到我哋無限sad走唔出個Loop嘅嘢係我哋對於各種事情所分析力。講過話INTP 嘅最大優點都係自己最大嘅缺點，就係在於我哋明白同相信所有嘢都係由一個logical嘅explanation，包括自己嘅"負面情緒"，所以會不停用logic去搵個答案。久而久之就會跌咗入一個不停嘗試fix自己嘅loop，因為logical analysis 話俾我哋知個源頭係自身上。
係香港個culture裡面，我哋會用"負面情緒"依個字去概括依啲問題。其實我好唔鐘意依個字嘅用法，我認為"Emotional issue"先貼切。因為"emotional issue"並唔帶有任何嘅立場性label (neither good or bad. its a simple noun) ，而"負面情緒"就帶著 負極／腐敗嘅 label.

用個抽象少少嘅描述。相對而言嘅負面情緒比個顏色，佢係黑色；相對而言正面嘅顏色係白色。好似太極圖咁，兩者其實各佔50。過份搵白色，就會被黑色大包圍圍住（A-Depress/唔開心狀態）；過份搵黑色，就會被白色大包圍為主（B-癲瘋／自虐狀態）。

要做到唔比"相對而言負面嘅想法"dominate 你個腦，要先放棄尋找/追求"相對而言正面嘅想法"。明白，理解，再接受每一個情緒／想法。從而去學識睇個"Bigger Picture"，emotional issue並唔係壞事，更加唔係要去避忌嘅事，反而係要去welcome,embrace。 擁有呢啲traids係你與別不同嘅proof。
打咗好多廢話，不過希望幫到你

師兄嘅大恩無以為報
好多謝你肯付出時間clarify
相信呢啲好多NT Group嘅朋友都struggle過呢個問題
希望大家都望下
相信呢段說話會係好多人想要嘅答案

睇你有幾鍾意自己啦

神應該唔會
INTP-A 其實好尊重人

working under 完人都好開心

我幫你

每次都問下人
覺得自己做成點

差咪改
好咪開心下
其他人格冇 INTP 咁難讚人

ENFJ

When you realize your ideal life style is called qurantined

將所有問題都當成 puzzle 就 ok

唔開心？
諗點避免下次
冇得避免 = 好啦唔駛唔開心

唔想等你兩個鐘先出到門口

好想識 INTJ

I was made for this

要睇比率嘅

以前細個會成日睇唔起人
大個啲學識扮得謙虛啲 有時心底都仲係睇唔起人 不過盡量唔表演出黎

講嘢又係 同時太多idea彈出黎 handle唔切 講嘢就會1999

大個識咗好多勁人
同埋識得欣賞執行力

超囝會唔會去旅行？

真 講完佢都唔明不如唔講 話你邊度廢你都唔知

聯想力太豐富啦 打字令你諗慢啲 反而清楚

你都有少似

四圍都見到你

識左好多人但好懶約人keep關係

個人認為
成件事你個setting都錯
愛情根本唔係一個問題，所以點會有答案
冇錯，個個人對愛都有唔同定義，但全部都係一種感覺
就如
個個人對恐怖都有唔同定義，但係全部都係感覺
個個人對好味都有唔同定義，但係全部都係感覺
個個人對高潮都有唔同定義，但係全部都係感覺
愛並唔係個問題，認咗佢，你先係
諗多次個「大問題」係咩

上年INFP-T

今年INFP-A
即係點

自信心好左就係A

呢個未必關性格事 經驗少掛

反而唔關經驗事喎
我係女仔都唔鐘意同性身體接觸

以為你係男

做咩屈我係紅巴

玩完 factorio 覺得satisfactory 有啲悶

不過睇呢條友玩好過癮
應該話所有片都好過癮

我都試過俾人話我唔約人出街
然後每次同女朋友外任何人單獨相處都有好odd的感覺

但一開始左傾任何野，就冇左呢個odd 感覺

會
搭膊頭搞我啲頭髮都好怕

9fing 正
見到街上面唔同嘅嘢可以幫你諗話題

btw你個名

一班人行真係會尷尬
成日喺最後排／最前面行

Same

永遠嘅後排守護者
唔想阻到行人 又唔想join對話

我細細個就一直有個諗法，點解得自己先控制到自己身體，點解可以聽到自己諗緊乜，其他人係咪都一樣，定係全世界得我自係咁，其他人都係假嘅

頂 我都係
食嘢一齊夾我唔介意 但唔鍾意同人飲同一支嘢...
不過驚人哋覺得我好閪 所以唔會講出口
會由得人哋飲 飲返自己支嘢嗰陣都幾核突

如果有人飲咗我杯嘢，我係會直接唔再飲 個腦已經幻想對方啲口水細菌不停瘋狂繁殖
我開頭都驚俾人話我閪，但好彩識到班fd都好體諒我有時都覺得唔係幾好意思

入坑啦

Msg 只會早晚覆一次
有咩見面講

我搭人膊頭 ok
俾人搭唔得

約親 frd 都係單對單

可能我係男
食口水尾唔太介意

但工具用具要有自己一套
返工同喺屋企都係
寧願帶架餐返工都唔想同人 share

一巴車埋去

same 好似佢地有佢地行 我係過路人咁
呢啲時間就會好想靜靜雞走去搭車算

有幾耐先

岩呀 雪糕個啲都唔明點解可以不黎不去share 除非真係另一半囉

仲有麥樂雞個醬請啲人食麥樂雞佢地係會咬一半再點好唔尊重囉大佬 都已經請你食啦仲要成個醬都係你啲口水尾 我唔會點
試過有次忍唔住發嬲比佢地笑返轉頭

真係想

咬一半再點好無家教
飲野食野都無所謂，但唔好比我見到含完筷子夾

您個t同f比較近？個腦會好易打仗....

欲速則不達，慢慢嚟喇。建立下自己，培養興趣，sidetrack下個腦會好啲

Intp 唔係冇感情
而且仲係感情最原始強烈

只係太礙事超長期習慣壓抑成自然吧

呢條友好撚痴線
亂到

亂過我張枱

有㗎
而且嚟嗰陣仲會唔識處理

邊到有

Lm

咁多人傾INTP? 又話得3%

有無人傾下INTJ 分析嘅缺點好中，好難改到

[member] 真頭係愛情中都感到好虛幻，要不停搵approving 但又會好明顯區分到 戀愛前後嘅生活/member]

10000 個 3% 都 300 啦
呢度算少

其實有冇人發現你地將個test原本個答案調轉黎答相反，佢都係比同一型你。

lmao 我entp 覺得intp幾得意

邊度得2 自已都覺自已麻L煩

身邊有個好熟嘅人
呢種人係前所未有地我好有興趣去接觸
麻煩就人人都麻煩
有人就麻煩
冇乜特別

請問各位點分istp同intp?
我ixtp 係一定 爭在唔知係s定n

點解要出街 出街好煩 最好全網購 番工都home

重要咩 自己睇吓咪知

做過一種分Ne/Se/Ti/Fi等
Ti>Ne=Se>Si>Fe=Te=Ni>>>>>>Fi

你係講緊分數定係優劣

分數

istp 同 intp 兩個嘅分析都睇晒佢

心情好差
冇人approach關心下

咩事啊

同類人遇到同樣問題有得圍爐真好 可惜太遲發現
真係好中

以為 grp 嚟

唉 要返 office
好想 home office 啊

Sammme

本身有諗過開
但諗下諗下開谷就推唔到po
咁就冇新既intp入嚟
唔開好過

唔明點解唔google

記得之前上過學做coach
Coach 主要就係用問題引導佢搵自己嘅解決方案

我心諗做乜鳩？
1. 原來你知解決方法？ 咁仲coach乜鳩？
2. 原來唔使做research 就答到？
3. Coach 同trainee 是咪太錢同時間？

然後發現呢啲係智商稅

嘩好似我宜家做既野
1. 你想要咩？
2. 你要點做先可能得到呢樣野？

姐係好多時佢地自己諗到，
但唔知點解硬係要人問先會自己諗

啱啊
明明 Google 圖文並茂有埋片
好過我講一大輪

就係要教
其實好似做運動咁
明明自己上網學都得
但就係要有個 PT 迫先會做得多

Intp嘅你地中意睇咩書？

鍾意睇人文科學同哲學！最近睇緊《暴政》
唔會睇fiction

中晒
我都係睇non-fiction多
哲學 宗教 歷史 同biography
雞湯簡直會訓教

應該大部分intp都係睇呢啲
fiction要用好多心力去代入同理解
好難想像其他人點樣睇書睇到喊

same

數學

技能書，社科政哲
文學小說就唔太睇
以前會睇大陸小說

我小學嗰陣幻想力好強
成日睇愛情小說 有時睇到喊
依家真係回不去了

其實依家都會，但太浪費時間睇

小說除左尋秦記係我冇啦啦睇之外
一般都係睇動畫一季未講完就睇小說🤦🏻‍♂️

第一本小說係張小嫻

愛情小說/戲都唔睇

好悶 會訓著

動畫都係

我應該係INTP
INTP未必係好學 但係懷疑主義者同埋外裡乖巧內心反叛

一定睇漫畫 實用嘅書 例如 股票 口才 畫畫
一定唔睇小說(魯迅除外) 心靈雞湯

世界觀複雜嘅 fiction 都好睇

我都好enjoy 跟住會係人地角度諗我係咪真係好怪

一念無明好睇！我記得嗰陣睇到好沉重定唔知喊

生日快樂

睇啦
咪當比幾十蚊鼓勵下電影業
合格嘅電影都值得支持
佢各方面冇錯都好普通
係鏡頭調色做得好靚
港產片少見㗎

起碼唔係垃圾大卡士警匪片先

但係依家返工好唔合群，成日自己一個，搞gathering又唔積極，雖然自己唔care，但係覺得有種自大傲慢出緊來，有無人明

INTP-T

想知我係INTP要點識女仔

等運到

時機一到自然就會出現

明嘅

會專心唔到睇書

我好易好容易俾個發光嘅mon distract

決定傾到一個月就約出來

睇書個陣我會放手機入櫃桶

直接同同事講話自己毒撚性格
唔鍾意出街
咁佢地就唔覺得你自大

等到 2046

其實會唔想覆跟住睇完書之後都唔記得覆

想問有女嘅巴打 你哋嘅日常 交流係點

覺得自己好悶 比唔啲電視上 外向人先有嘅浪漫對方
想像唔到自己喺一段戀愛入面但好想有另一半令我成長

去玩佢有興趣嘅野，反正INTP係萬能插

有

Agger 成日比人覺得我好靜但其實唔係

INTP 愛人類，但唔愛任何一個人(好似係)

INFP-T受唔受？

嘻嘻

有但自己共情好差 真係理解不能

事撚但啦，以前覺得好似好差
宜家見人地少少事就共感到個種灰
就好彩自己共感差

但係都會想安慰下人 但其實心入面好唔耐煩 之後要偽裝一副好關心嘅樣子 都好攰

靜靜地收皮聽人講就得
得閒summarize佢講既野
講句明白，係咁多

我T同F係6:4
有時覺得都幾困擾，聽到都覺慘（點解咁多人咁易同人訴苦）

仆街一收埋咗同理心就得罪人
唉好想縮返埋老母個西度

弱智既intp 路過
讀cs讀到yr3都唔識寫program ⋯⋯
我覺得我係intp istp中間啦

漫畫 小說
都唔知點解會測到我係intp
試過勁多網都係

不過細個都覺得自己同人哋唔同
諗野呀行動方面
覺得一味聽老師話會好奇怪
所以小學個陣勁拽
共情都好差
不過識多d人就會get到d人係點思考同行動
一齊行動總會有好處
可能我內心仲有個intp殘留住先測到intp

INTP原來咁多人
有無INTP數理廢 唔測都唔知自己係INTP
成日睇埋完全唔關自己學習或者生活上嘅野，淨係覺得好奇怪想知點解，知完就算

依家狂睇紋身到底有咩種類，點先叫做一個好嘅紋身，但係完全無諗過自己要紋身

Me
我係向創意方面發展
會睇好多奇怪野

same
淨係識語理logic
數理搞唔掂

呢排睇緊咩？

我完全文科撚

數學操卷到癲，佢題型我做一百題，之後佢轉少少我就又唔識做

其實唔太記得睇過d咩 淨係會記住同生活有關嘅嘢
而家研究唔同手工藝
係睇d物料係咩構造同特性 可能中學讀chem
不過都有整開手工藝野 都幾有幫助 唔係剩係睇教學照做
所以我應該istp同intp中間
冇istp咁高行動力 又冇intp咁理性
雖然都有但就冇咁極端

相反here
個人極理性 但懶到仆街
中學開始已經唔鐘意家政 畫畫嗰啲

可能我係女仔啦
女子力高d係社會都受人見待d好似係

手工藝野好好玩 但係我玩完又唔會用

玩乜手工藝

微縮食物 縫紉 首飾個類啦

我會拎黎整耳環or影相
走左去買部單反影
又入左攝影坑

我買咗部無反之後冇用過
買咗相機之後熱情消退

點解？唔知影乜？

初頭覺得影相好正好靚
之後覺得麻煩到死又冇人教就掉低佢算

YouTube 啦好多教學
不過最緊要揾到想影咩
我之前都冇玩過一排
但後尾鍾意玩figure同整手工
就成日幫佢地影靚相

麻煩，睇咗講iso之類基本野就懶得學
連ig都唔睇既我都唔知痴邊條筋會想去學影相...
之後發覺用手機影仲好過我用相機

我都係
有借過朋友部靚相機玩，之後發現手殘加無耐性，影唔到靚相
用電話影人地仲影得好過我

中定英有心血來潮想睇下文學，但真係好難，睇一兩本就收皮

估唔到呢度有人開INTP post, 本人係INTP傾向性好高的人，第一次睇到有人講INTP的人係懶，我覺得咁講唔係咁啱，其實所謂懶只係唔想做d明知無用or成效唔高的行為，相返如果明知一樣野係做左有效其實INTP的人係會盡好去implement

我以前一直唔明點解自己成日遲，鍾意怪自己，而加明了

大家做朋友+1

好難解讀人情緒

文理商揮手

真，所以從來唔執野，執完好快亂

做deadline fighter係因為效率會高啲

想問測試一話我INTP

測試二話我INFP

由細到大都唔明點解要摺被
朝早摺完夜晚又訓番落去嫁啦

所以從來唔主動摺，除左作客、扮乖

得閒參觀下我間房

可能FT差唔多

同啲熟嘅人或者可能好啲
但一同啲陌生人講嘢又唔識睇氣氛做人
應該話唔識點應人或者唔知佢想聽乜
睇INTP memes好中

我玩緊bjd同ob11 心血來潮買埋書要整衫俾佢地 度完最基本嘅size已經收咗我皮 過咗三年一件衫都未有

係 都唔明有咩意義

同好呀！有玩娃
有玩Gsc doll同ob24
有時會整衫同道具比佢哋😍😍
Ob11d衫唔難整喎
大把紙樣

都唔係
有啲嘢明知要做都的唔起心肝
對於唔係立竿見影嘅 task 會好抗拒

有客到就會執到好乾淨

第一下以為你講緊你做咩行業

微縮食物
好鍾意睇人玩手工藝
自己就不了

一鞠躬

想問大家感情生活點
單身咗好耐
但完全冇誘因去識人
的起心肝識
次次傾完兩日就唔想覆機

唔係...係

「老細～你想點做呀..」

有個有興趣既女仔
btw前排上quora
發覺雖然intp係難識另一半
但結婚機會係introverted入面最高

呢個時勢仲會搵到新菜㗎咩
好懶覆機+1 永遠隔幾日先覆/直頭唔覆 成日俾朋友屌

唔係呢個時勢啦
講緊呢幾年都係咁

可能搵到個啱就嗱嗱林搞掂佢
唔會再諗其他嘢

正常前排都好恨拍拖 而家睇化咗 緣份到就會識到

啲朋友已經慣咗
約我先會搵我

試咗好多唔同類型嘅黏土 唔同食物用唔同黏土嘅效果都唔同 好有趣

有男朋友 大半年前交友app識
佢好似infp
因為有共同話題所以幾好傾就一齊左

個個都係交友 app 識

大勢所趨啦

其實我唯一有興趣嘅活動得嗰幾個
約行街嗰啲完全冇興趣
唯一未搵到伴係 boardgame 未有人陪我玩
不過依家疫情日日都 stay home 廢青/廢中

但唔約又維持唔到個朋友關係
成日好似有事鍾無艷咁

我啲興趣全部都可以係單人活動

好失敗 我啲fd一隻手都俾多咗 除咗個由細玩到大我係有事冇事都會同佢講 其他都鍾無艷嘅

自己個人得耐唔覺得好悶咩

唔怕悶 我鐘意自言自語

屌 自膠
on99無端端post咗兩次

依嫁武肺連工都唔使返
日日悶到連書都唔想睇 想搵人吹水講on9嘢

我真係好鐘意自己一個 會係fb出po廢up十年都冇人理我嗰啲

自己一個鐘意做咩睇書？

睇書睇戲瞓覺基本 我好多興趣 會玩一人band 玩公仔 整嘢食 同自己展開深度對話 唔會悶

屌 我悶到就來想開膠post搵人9up
依排香港又咁多嘢煩 嗰人心情好差

我都係

圍爐here

唔會悶㗎
有食物有水有上網
我諗 INTP 都冇咩怨言

band

終極毒撚

呢度應該絕大部分人都係

貴精不貴多

大家研究緊乜
小弟近排聽緊jazz

留名

小妹諗緊紋身點擺位 但呢個講緊一係轉行一係退休先實現到嘅嘢

一隻手已經係我嘅多

你就好
一齊咗幾耐

自己用腦諗下囉

得一個朋友

成日唔明啲人話一個人好悶同無聊係咩意思
我有好多野想一個人做

正解，我就係要呢啲

INTJ路過

點樣分F定T

依排有得home office 好爽 連平時唯一要見人嘅活動都cut 埋

你自己會唔會好飄忽
前幾日想拍下拖
宜家諗緊要個女朋友都冇乜用

又有可能係無所謂
對方話結咪結

因為我兩樣都50，50 完

竟然就黎有第三集

巴打我都係 聽到會感受到佢地既苦
但同時間又會唔識比反應 唔識安慰人